# Kudryavtsev_course

#### Учебный проект от Малленом Системс
mallenom.ru  
Кудрявцев Д. - dan.kudryavtsev@yandex.ru

Репозиторий содержит ответы на домашние задание(ДЗ) курса.  
В каждой папке внутри репозитория будет представлено решение одного ДЗ.  
Файл с заданием находится в папке, как и остальные, необходимые в курсе  
документы.  
__Первое ДЗ:__
* _Домашнее задание основы Python._


__Задание:__  
Используя все имеющиеся навыки программирования на Python, а также  
опираясь на материалы занятия, напишите программу, генерирующую пароли.

Входные данные программы:  
● _количество паролей_  
● _длина пароля (от 6 до 20 символов)_

Выходными данными программы являются сгенерированные пароли.  
Требования к паролю:  
 (задача минимум)  
● _наличие латинских прописных и строчных букв_  
● _наличие десятичных цифр_  
● _длина пароля фиксирована_  
(задача максимум):  
● _наличие прописных и строчных букв кириллицы_  
● _наличие спецсимволов (+-/*!&$#?=@<>)_  
● _длина пароля задается случайным образом, причем каждый сгенерированный  
пароль имеет свою длину_

Оформить решение можно в виде отдельного Python-скрипта (файл *.py) или  
в виде отдельного блокнота Jupyter.

__Срок выполнения:  
14 ноября до 23:59 (по МСК).__


__Второе ДЗ__
* _Знакомство с NumPy._

Задача:  
Считать данные с файла boston_houses.csv (файл находится локально) и посчитать средние  
значения, а также значения минимума, максимума и суммы (дополнительно можно посчитать  
значения любой математической функции)  
Первая строчка в файле -- названия столбцов, остальные строчки - числовые данные (то есть  
каждая строчка, кроме первой, содержит числа, разделенные запятыми).

__Срок выполнения:  
17 ноября до 23:59 (по МСК).__


__Третье ДЗ__
* _Знакомство с Pandas._

Задание:
1. Используя функцию read_csv, прочитать файл так, чтобы данные были разбиты по колонкам
2. Вывести типы переменных, количество пропусков в данных
3. Высчитать базовые статистики (минимум, максимум, среднее, стандартное отклонение)
4. Посчитать число мужчин и женщин с университетским образованием:  
SEX (1 = male; 2 = female).  
EDUCATION (1 = graduate school; 2 = university; 3 = high school; 4 = others)
5. Сгрупировать по столбцу "default.payment.next.month" и посчитать медиану для всех
показателей начинающихся на BILL_ и PAY_
6. Построить сводную таблицу (pivot table) по столбцам SEX, EDUCATION, MARRIAGE
7. Создать новый строковый столбец в DataFrame, который:  
   принимает значение A, если значение LIMIT_BAL <=10000,  
   принимает значение B, если значение LIMIT_BAL <=100000 и >10000,  
   принимает значение C, если значение LIMIT_BAL <=200000 и >100000,  
   принимает значение D, если значение LIMIT_BAL <=400000 и >200000,  
   принимает значение E, если значение LIMIT_BAL <=700000 и >400000,  
   принимает значение F, если значение LIMIT_BAL >700000

__Срок выполнения:  
1 декабря до 23:59 (по МСК).__

__Четвертое ДЗ__
* _Знакомство с Matplotlib._

Задание:  
Известно, что операции линейной алгебры, реализованные в библиотеке NumPy,
реализованы на С, поэтому их время выполнения невелико по сравнению с реализациями
таковых на Python.
В этом домашнем задании Вам предлагается сравнить время выполнения “наивного”
скалярного произведения векторов с реализацией в NumPy и построить графики с
помощью библиотеки Matplotlib

__Срок выполнения:  
8 декабря до 23:59 (по МСК).__

__Пятое ДЗ__
* _PyTorch._

Задача 1.
1. Загрузить средствами PyTorch тренировочные и тестовые наборы данных MNIST (в параметр transform передать следующее: transform.Compose([transform,ToTensor()])
2. Для каждого набора создать объект DataLoader (параметры batch_size и shuffle выбирать произвольно)
3. Узнать о наборах данных следующую информацию: величина, распределение по классам
4. Отобразить из тренировочного и тестового набора MNIST по одному экземпляру с помощью библиотеки Matplotlib
5. Отобразить из объектов DataLoader с тренировочным и тестовым наборами данных по одному батчу с помощью библиотеки Matplotlib

Задача 2.
1. Создать свой набор данных на примере датасета Dogs vs Cats
2. Загрузить тренировочный и тестовый выборки датасета с помощью класса ImageFolder (в параметр transform передать следующее: transform.Compose([transform,ToTensor()]
3. Для каждой выборки создать объект DataLoader (параметры batch_size и shuffle выбирать произвольно)
4. Отобразить из тренировочного и тестовой выборки по одному экземпляру с помощью библиотеки Matplotlib
5. Отобразить из объектов DataLoader с тренировочным и тестовым наборами данных по одному батчу с помощью библиотеки Matplotlib
6. Создать объект transform, который будет осуществлять следующие преобразования: ресайз картинки до размера 256 на 256 пикселей, случайный поворот влево/вправо до 70 градусов, случайный поворот по горизонтали, перевод в градации серого и перевод в тензор
7. Создать новый объект ImageFolder (в параметр root передать либо путь к тренировочной, либо путь к тестовой выборке, одно из двух), передав созданный объект transform в пункте выше
8. Отобразить пример преобразованного изображения из объекта ImageFolder с помощью библиотеки Matplotlib

Задача 3 (доп)

Сравнить время выполнения скалярного произведения векторов (или матриц) в PyTorch с реализацией в NumPy и построить графики с помощью библиотеки Matplotlib

P.S. Решение задания 3 находится в файле: "\Знакомство с Matplotlib\ДЗ_MLStart_время_выполнения.ipynb"

__Срок выполнения:  
12 декабря 2020 23:59 (по МСК).__

__Шестое ДЗ__
* _PyTorch_2._

Задача 1.

Изменить конфигурацию полносвязной нейронной сети из “PyTorch_2” и обучить на наборе
данных рукописных цифр MNIST. Данные занести в таблицу.  
Изменить конфигурацию можно с помощью следующих манипуляций:

● изменение коэффициента обучения (параметр lr в функции оптимизации, желательно
брать небольшим и кратным 5 -- 0.01, 0.005, 0.001 и т. д.).  
● изменение количества полносвязных слоев (Linear).  
● изменение количества входных и выходных параметров.  
● аугментация наборов данных (объект transform). В качестве способов транфсормации.
можно выбрать вращение, ресайз и т. д.  
● Изменение количества эпох.  

Пример таблицы:  

| Изменения в модели | Точность на тестовой выборке в % |
| ------------------ | --------------------------------:|
|2 слоя Linear, lr=0.001, epochs=10|              86.5% |
|3 слоя Linear, lr=0.05, epochs=20|               82.4% |

Задача 2.

Проделать вышеперечисленные шаги, но на основе собственного набора данных, который был
создан в предыдущем домашнем задании по PyTorch.  

__Срок выполнения:  
12 декабря 2020 23:59 (по МСК).__

__Седьмое ДЗ__
* _PyTorch_3._

1) поизменять конфигурацию сверточной сети, которая была описана в начале третьего занятия, а именно: изменить количество блоков "свертка-пулинг", изменить размерности ядер свертки (kernel_size) и т. д.
2) обучить на измененной конфигурации сеть сперва на наборе данных MNIST, а затем на собственом наборе данных. которого Вы собирали в рамках первого занятия по PyTorch.
3) обучить одну из встроенных в torchvision.models моделей для классификации изображений (это может быть VGG, ResNet и т. д.) на наборе данных MNIST, а затем на собственном наборе данных.
Инициализировать модель можно как с предобученными весами, так и без (в случае с MNIST можно попробовать модель с нуля обучить).
4) Результаты экспериментов зафиксировать в формате, который дан во втором дз.

__Срок выполнения:  
31 декабря 2020 23:59 (по МСК).__
